承認誤殺受病魔折磨老伴 八旬翁獲格外開恩即時獲釋

一名八旬老翁，疑不忍中風老伴受病魔折磨，加上擔心自己較老伴早離世，前年以竹棒勒斃妻子，老翁上月在高等法院承認誤殺罪。法官昨判刑時說，今次案件是悲劇，但考慮各項因素決定格外開恩，判被告黃國萬入獄2年，由於被告已被還押18個月，加上行為良好獲得減刑，扣減假期後可即時獲釋。被告胞弟昨聞判後眼泛淚光，對胞兄獲釋感到高興。

法官形容，案件是一宗悲劇，被告於70歲時痛失獨子，之後獨力照顧中風及有長期病患妻子，相信過程辛酸而痛苦；被告患上重度抑鬱，認為了結妻子生命是憐憫行為。

法官強調，奪去他人性命屬嚴重罪行，但考慮被告年事已高，而抑鬱症已康復，不會對社會構成危險，故最後決定網開一面。

被告弟：事件是社會問題
被告多名弟妹昨均有到庭旁聽，其中六弟黃志強聞判後在庭外稱，因工作太忙，過去只有在節日才探望兄長，他稱，兄長過往曾會「呻」照顧妻子感辛苦，但兄長不曾接觸社福機構，亦沒有主動尋求幫助，但他認為人口老化問題嚴重，事件是社會問題，希望政府正視。他亦坦言，對事發前無對兄長提供適切協助，感到很後悔，「如果我哋多啲睇吓阿哥，可能會好啲」，將來會多加照顧和探望兄長。

工黨立法會議員張超雄對判刑感到欣慰，認為案件反映香港雙老照顧問題非常嚴重，敦促政府增加資源，改善社區照顧服務。

案發於前年6月6日，當時患嚴重抑鬱、81歲的黃國萬在筲箕灣耀東邨寓所內，用竹製「不求人」將仍在睡夢中的76歲妻子林美琴勒斃。他事後向警方表示，妻子已失去活動能力、味覺和視覺，不想她繼續受苦，並指願意承擔法律責任。控方原控以謀殺罪，上月被告以精神問題為由，只承認誤殺，獲控方和法官接納。

廢老

情節好似某套戲

個仔要長期照顧病母 結果壓力大到殺左呀媽

唔係戲嚟
葵盛東邨發生倫常慘案，一名男子長期照顧頑疾纏身的七旬母親，疑因壓力爆煲，昨於寓所刀傷母親後，再企圖跳樓自殺，最終跌落大廈幾米外斜坡上

一念無明？